+++
title = "查看内部路由列表"
description = "查看当前命名空间下已创建的内部路由列表及内部路由的基本信息。"
weight = 1
+++


查看当前命名空间下已创建的内部路由列表及内部路由的基本信息。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待查看内部路由的命名空间。

2. 在左侧导航栏中单击 **网络** > **内部路由**，进入内部路由列表页面。

	在内部路由列表页面，可查看内部路由的以下信息。
	
	<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style>
	
	| 参数         | 说明                                                        |
	| ------- | ------- |
	| **名称** | 内部路由的名称。 |
	| **虚拟 IP** | 开启 **虚拟 IP** 开关时会分配给内部路由一个集群内部的 IP 地址，仅用于集群内部的服务发现。 |
	| **端口** | 内部路由的端口信息。<br>**服务端口**：内部路由在集群内部暴露的服务端口号， 即 Port。<br>**容器端口**：服务端口映射的目标端口号，即 targetPort。该端口号为组件中的 Pod 对外暴露业务访问的端口号。<br>**主机端口**：当内部路由开启 **外网访问**（NodePort）时，由系统自动分配的主机端口。 |
	| **创建时间**    | 内部路由在平台上的创建时间。  |
	| **快捷操作** | 可通过单击指定的内部路由记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，选择对内部路由执行以下操作：<br>**更新内部路由**：更新内部路由的信息。<br>**删除内部路由**：删除内部路由。 |
	
	**提示**：可通过在列表右上方搜索框输入内部路由的名称进行模糊搜索。



